% ---
% inserir lista de figuras
% ---
\pdfbookmark[0]{\listfigurename}{lof}
\listoffigures*
\cleardoublepage
% ---

% ---
% inserir lista de quadros
% ---
%\pdfbookmark[0]{\listofquadrosname}{loq}
%\listofquadros*
%\cleardoublepage
% ---

% ---
% inserir lista de tabelas
% ---
\pdfbookmark[0]{\listtablename}{lot}
\listoftables*
\cleardoublepage
% ---

\renewcommand\listoflistingscaption{Lista de códigos}
\listoflistings
\cleardoublepage

% ---
% inserir lista de abreviaturas e siglas
% ---
\begin{siglas}
\item[Match] De \qt{Matching}, correspondência.
\item[Regex] Uma abreviação do termo \qt{Regular Expression} (Expressão Regular).
\item[ADT] Abreviação para o termo \qt{Algebraic Data Types} (Tipos de Dados Algébricos).
%\item[Rig] Uma outra denominação para o termo inglês \qt{Semiring}, Semirings são Anéis onde a operação de inversa (negação) não é definida (por isso a ausência do \qt{n} de \qt{Ring}).
\end{siglas}
% ---

% ---
% inserir lista de símbolos
% ---
\begin{simbolos}
  \item[$ \alpha $] Letra grega Alfa
  \item[$ \beta $] Letra grega Beta
  \item[$ \Gamma $] Letra grega Gama
  \item[$ \Delta $] Letra grega Delta
  \item[$ \eta $] Letra grega Eta
  \item[$ \lambda $] Letra grega Lambda
  \item[$ \in $] Pertence
  \item[$ \union $] União de conjuntos
  \item[$ \bot $] Constante lógica (\textit{Falsum}) denotando \qt{Falso}
  \item[$ \top $] \textit{Verum}, oposto de $\bot$
  \item[$ \lnot $] Símbolo lógico para a \textit{negação}
  \item[$ \vdash $] Consequência lógica
\end{simbolos}
% ---

